阿媽話連儂牆失民心

佢話見到連儂牆會失民心
因為犯法
佔用公眾地方
我可以點駁

支持嘅人自然會支持
唔支持嘅人就算我地做咩都唔支持
你阿媽黃定藍？

都唔需要你呀媽既”民心”

咁下下打頭一定好得民心啦

叫佢收皮就可以

黃
但係輕度政治潔癖

都唔係輕度㗎喇, 係末期㗎喇

其實咪L再牆唔牆得唔得
牆有佢一定嘅作用
兄弟鍾意搞就搞，不過要記住唔好死守
記住記住南師黑警全部野都係細Boss
大Boss去港共政府
咪再失焦

認同啊
只係我媽嘅政治潔癖醫唔好

黃 仲有挽救機會
叫你阿媽同我地齊上齊落啦
因為政府已經禁止咗我地表達已經嘅渠道
所以只好用呢種方式表達訴求

要靠日夜係咁講洗佢腦
記得cut CCTVB delete阿媽facebook like嗰啲奶共page 唔係嘅話 你阿媽好快會轉藍

佢覺得衝擊立法會唔啱
但係已經做咗都要支持
同埋話明白點解會想衝

但係唔知係咪呢兩日上太多bk
（佢話要睇下藍絲諗法心諗你睇tvb咪算囉）
係咁因為連儂牆鬧我

同佢一齊落去 腸下佢地講咩先

睇

一人一信-控訴破壞連儂牆兇手

嚴重
而病入膏肓

阿媽堅持要睇藍絲意見
好似係想了解異溫層
但係佢有冇諗過自己會俾人洗腦

佢仲話番我轉頭話我俾人洗腦

立法會嗰單佢都可以接受
都算係咁啦

犯咩法

200萬+1只能代表200萬+1人

力量根本唔夠大

求下你地啦 唔好再自high整Lennon打飛機
食埋個600萬人同啲大陸人先係王道呀

附送
一人一信-控訴破壞連儂牆兇手

一齊落連儂？
哦佢驚犯法

破壞公物？

望又冇叫佢寫

我覺得你阿媽已經開始藍緊...
盡量唔好畀佢睇奶共page
一係就喊住咁扮晒發癲話中共之後會點樣逼害你
我都係用呢招搞掂我屋企兩位深藍+紅色背景嘅兩老我唔信有阿媽見到個仔咁仲會繼續咁諗

撚有破壞

香港不嬲都周街有人貼野，咁就唔犯法咩

阻阻大家，唔好意思
如果你灰心失望氣憤
希望大家能夠聽下呢兩段關於立法會嘅錄音

佢應該唔會藍..？
佢極度討厭中共啲莫須有
之前都有遊行
而且林鄭講嘅嘢佢唔收貨

我覺得佢似和理非到上曬腦

合法既事都可以好邪惡

林鄭擺死人上枱推送中，無視台灣引渡方案兇手逍遙法外，成件事都係完全合法

佢地覺得佔用公眾地方
周街貼嘢就係
我都唔係好清楚

你住公屋？

我無野講 我要見律師

你阿媽依家憎 唔代表俾人洗完腦都會憎
唔需要佢去做前線做衝嗰個
但至少唔好質疑前線嘅做法
或者平心靜氣同佢講
我地嘅訴求一樣 或者表達方式唔同 或者會激進
但係如果一直和平 政府只會當我地死狗唔理
畀你日日遊行 唔通政府就會正式撤回？

佢認同我話唔可以淨係追究連儂牆
係告就告埋建制啲非法banner
但係佢係嗰啲
人地犯法唔代表你要跟住犯法嘅人
一路認同我覺得勇武有必要
一路話唔好衝

香港最多呢類人，無行動，得把口既淺黃絲，

但係佢地嗰代好似真係特別政治潔癖

唔係

歡迎起底
不過其實你想表達啲咩
我同阿媽會嘈連儂牆就係因為我有份搞
星期日沙田po係想叫人聚焦五大訴求不過諗諗下標題黨所以冇推
另外我個p牌都幾顯眼嘅
有冇其他問題？

無得救架啦

貼張memo紙都咁
71爆玻璃 佢係咪即刻割蓆？

同佢解釋連儂牆嘅故事

連儂牆位於捷克首都布拉格的小城區(Mala Strana)，該處原本只是一面普通的牆壁，1980年，披頭四成員約翰連儂(John Winston Lennon)被一名瘋狂歌迷在其寓所前槍殺，各地都有不同的悼念活動。在捷克，有一名不知名的藝術家將John Lennon的肖像和歌詞畫到牆中，一方面用以表達對John Lennon的思念，另一方面表達對政府的不滿。捷克斯洛伐克(捷克前身)在兩次世界大戰期間，是東歐唯一一個擁有民主的國家。在二戰之後，捷克在蘇聯的影響下成為了一個共產主義國家，西方流行歌曲被共產黨禁止，John Lennon不少歌曲都與共產主義存在分歧，成為了不少捷克人的精神支柱，亦成為受政府限制的禁歌，有些音樂家更會因為播放這類歌曲而被判入獄！John Lennon身亡後，藝術家將肖像和歌詞畫到牆中的舉動，觸動了共產政權的神經，政府嘗試粉飾肖像和歌詞，將藝術家描述為酗酒者﹑精神病患者﹑反社會人士﹑西方資本主義代理人等，亦視做法為「反對國家的顛覆活動」。那怕一次又一次的清潔，甚至安裝監控攝像頭和安排夜間守衛負責看守，極權政府也無法民眾阻止表達意見，人們對自由的追求還是會在第二天在牆壁顯示出來。慢慢地，連儂牆成為了捷克人追求言論自由和非暴力抗爭的紀念碑，亦成為全球愛與和平等全球理想的象徵，更有人認為連儂牆對捷克人在1989年反共產黨統治的天鵝絨革命有著重要的影響作用。

講過
佢嗰下都明
轉個頭又指責
我係咪要日日講先得

佢有去遊行嘅

一係就日日講 一係就同你阿媽玩冷戰
女人最驚呢樣嘢 但唔好做啲唔做啲

佢睇還睇，你要follow佢睇咩
然後同佢傾

屌

你話藍絲都搞
叫佢上page屌埋 唔該哂

嗰下鬧
但係過咗陣冷靜落嚟（加埋我有解釋）
而家都叫冇乜嘢

樓主冇阿媽 結案

佢去完捷克冇耐
睇過連儂牆
都仲係咁

叫佢同連儂牆啲人傾下計
同佢講 請佢去了解下點解人地要做連儂牆

我試下日日講
但係唔係好想再嗌交

叫佢多啲分享下..？

避開連儂牆先
講下其他話題，例如討論下星期六日遊行

佢可能link唔到，有必要時提下佢

「咪就係犯法囉 但係都唔代表你地可以做」

唔好咁啦

你阿媽咩性格先
好容易發脾氣就唔好揀日日講
正常ok嘅關係就試下講完一次之後就唔好理佢
佢會覺得你有啲嘢
當同你冇溝通幾日後會開始反省㗎啦
女人最明女人心

聽日試下

講下人禽之辨，再問你阿媽，你係邊一個

試過避開
佢就話我唔肯接受其他意見

印出嚟痴牆

你聆聽多啲先
聆聽時要留意佢嘅「謬誤位」，對於謬誤位唔需要急於打破，問多幾句點解佢會有呢個想法
等佢講完，你可以進行澄清
你要話比佢知，除咗要睇哂兩邊立場外，有其他原則好重要：
1）要進行理性討論
2）要fact check（你可以put幾個藍絲炒車嘅例子）

我係絲
我地兩個都好硬頸下
冇溝通幾日好閒
不過點都要試咗先

面對各種中共分化，對抗到既只有勿忘初心。

噴牆 貼街招好和平好閒咋喎
只要無阻到人 外國政府做法係隻眼開隻眼閉
靚嘅甚至乎掉返轉去保育佢
而家都係有人投訴先做野

政府嘅公眾地方，使用權理應屬於大家

咁記得唔好過馬路衝紅燈,罰2000
貼街招跟亂丟垃圾罰1500

到底一張紙要幾厚先做得到佔用公眾地方呢個情況呢

你同媽咪平時相處係點？
佢似乎好controlling，咩都係佢啱哂咁喎

我太aggressive
唔係好忍到
試下先啦唉
當訓練eq

以前讀social science有講過
弱者係會圍爐 然後用道德高地去綁架強者
因為本身唔夠人鬥 所以一班弱者就會圍埋一齊 用道德去打擊強者
呢種心理狀態係會自己呃咗自己 有強烈嘅勝利感 越嚟越high
但係強者係唔會 真正嘅強者係乘勝追擊

我係咁諗
佢就講到嚴重到就算傾家蕩產都會請律師等等

我諗你要學習發現同埋攻破佢矛盾位
例如
連儂牆犯法，你老母反對
立會攻入，明白理解

其實兩件事都係犯法，但佢點解有一方會接受？

係非法
但有中大教授接受有線訪問都無質疑仲支拎，
地政同政府有無取蹄先？
連儂牆係For 市民留任何言，無影響民生。

如果你媽仲留響犯法就一定唔岩既話，
你同你媽講，政府取蹄後，市民仲有咩地方發洩？可能會有更多人跳樓。
政府唔搞個牆係有佢原因

信仰未夠深，唔好立亂睇異溫層

下 咁立法會嗰單佢又唔覺得係犯法?
咩logic??

佢的確係
不過我都似佢 容易為反而反
我已經慣咗佢口講話唔會點理我
轉個頭又做另一套

你老母存在好多矛盾，你應該confront下佢
不過confront後要澄清返事實比佢知
同埋為免吵架，你揀你最有耐性，心情最好個日同佢傾啦
辛苦你了

我問佢
你有冇乜意見？
佢話
我唔聰明 所以交俾你地諗

所以就話佢呀媽好矛盾
應該要捉佢矛盾位黎攻，樓主可以考慮下
但小心唔好太刺激老母情緒

原話：覺得為連儂牆坐監/有案底唔抵
都係關心我地嘅 不過講下講下又會鬧

估中

所以佢口講個套未必係佢心底個套
試下比少少耐性聽佢講
忍住，最多係個心度屌住先
然後反攻

建議一兩句KO就好
一黎點到即止唔會影響關係，二黎對住呢啲飄移立場嘅人最緊要自己夠firm，唔洗同佢爭論太多
你堅持做自己，有自己行動就好
最終佢會軟化（但好耐......）

你出去俾人打
保證佢以後會堅決反共

佢避緊 下次食住上

最麻煩係 佢一路話明 一路又鬧

佢會唔會好擔心你？

我唔知點解佢對自己咁有信心

(文宣幫忙)拉廢老反林鄭

唔想知你啲on9家事

急得濟變咗用鬧，希望你聽入耳

佢矛盾背後係：
佢理性上知道反共，要爭取民主
感性上擔心子女有事，會擔心你做咗犯法事比人拉

佢覺得犯法啊 但係亦都認同我地走投無路
不過都要追究責任
我已經成功勸到佢話至少要有輕判之類
如果唔係冇人敢出聲

我覺得似自打嘴巴多啲
因為我真係理解唔到

撞玻璃撞到砰砰聲+塗鴉=ok可接受
連儂牆貼memo=破壞公物犯法

我諗依啲唔係叫矛盾
係叫「精神分裂」

我試下啦唉。最慘係我控制唔到自己郁啲就喊

Who fucking cares?

self care先，唔好迫自己

我如果控制到自己唔喊就ok
一見眼淚佢就發癲

又係懶中立，可以告到獻世派，香港唔洗搞到咁啦

望就咁望啦..

行為藝術，
連儂牆係貼喺牆，並不佔用公眾”地方”

認真 你老母似有病 請停止畀佢接觸相關資訊
盡快求醫
唔係串鳩你 我認真建議

佢覺得俾人打係on9
因為一個手掌拍唔響
你有份撩交打（包括痴memo都係）

我已經變咗錄音機

佢擔心我唔知有咩後果

...左上角有個制
係俾你撳番出去用

我爸都係為反而反，
比我感覺佢純粹唔想認同仔女做嘅野，
就算你以理服佢，佢唔出聲一陣就會係東方TVB睇埋d濕9野黎講，
講唔掂啦，佢又唔出聲，靜待下次

btw，真係去聽下啦，真心係會鼓勵到你
阻阻大家，唔好意思
如果你灰心失望氣憤
希望大家能夠聽下呢兩段關於立法會嘅錄音

我都知 不過我脾氣都唔係好
真係要訓練eq

左上角嗰個制歡迎你

其實正面睇都幾sweet
如果媽咪表達到人格分裂咁（sorry）只係擔心你，你同佢交代多啲你安危或者連儂牆唔會被秋後算帳嘅分析比佢聽，或者輕輕一句話「知你擔心，但我唔會有事」，令佢放心啲囉

另外，你情緒都好崩緊，你self care多啲，可以搵下人傾下計，坊間好多選擇

佢唔認同我話人扮中立
可能係因為佢自己都係咁

你呀媽真係有病，
今時今日咁既地步，
已經係良心既問題，
連我識得淺藍都認為林鄭好應該下台。

其實你唔洗就哂佢
你唔可能一世比佢control
適當小小反抗都需要
你咪直接係佢面前喊，冇問題

因為唔係你eq唔好，係佢唔講道理先

又唔見佢話街邊招租街招阻街

咁溫和嘅嘢都唔做得
佢世界係咪得合法遊行 嗌下口號先做得？

理智上知佢關心則亂
唉

我媽初初都話中立，但少少偏“唔好搞咁多啦”果d人，
佢本身都唔太睇新聞，之後我地不停同佢傾，
介紹d網吖，youtube片佢睇，成功同化佢

不過我已經放棄咗我爸

佢黃啊 有冇追po

鬥發
得佢可以發癲？
佢想用發癲壓住你
好有控制慾好煩

你唔可以屈服，佢下次又會咁做

我一喊佢就發癲
通常都係因為覺得喊等於委屈
我只係控制唔到啊
然後好多時我一喊佢就會行動升級變勇武

我想問仲要咩合法既方法係我地未做既？貼張memo紙都好怨

唉。

法律係用黎限制人既行為
掉垃圾1500
人人都知唔好 影響大家
條街係大家既

強姦就影響到女性
治安問題

但暴動罪 呢d係保障政府
係政治罪行 你怕死就唔會反政府
當政權冇民主 就會有暴動出黎
爭取到對大家都有好處

所以政治罪行同治安罪行係唔同
政治罪行係不必要
你唔會覺得銅鑼灣書店條友比人拉
犯左法就要比人拉？
痴d野係牆到 本來係怕條街多不必要廣告
係呢d係抗爭 幫手宣傳下反送中
如果真係抗爭成功 d人都會清返佢啦
公道自在人心 唔係在法律 法律係死

BTW 連儂牆班垃圾西
唔還手唔幫手 守住d死物
同埋對抗爭作用不大
經過既人都係果班人 仲唔夠宣傳咩
搞夠啦

佢咁諗嘅原因得一個：

俾人打果個唔係佢個仔

事不關己

人就係咁撚自私

我自己都唔係好得去邊
喊得耐又發燒頭痛
情緒失控就自殘
所以寧願由得佢

佢個腦好多irrational beliefs

你照喊，由佢自己on9癲
然後你邊喊邊嗌：我唔係覺得委屈呀，我覺得xxx（你真實想法）
爆哂出黎先

自殘證明你平日抑壓好多壓力
應該要正視一下自己內心
你去搵人傾下 樹窿都好。認真建議

唔係犯法 法輪功試過贏官司。
19:20 開始

我覺得我病得嚴重啲

好多人都有呢種
Freeride其他人成果既心態既

多謝曬

但係又會話心痛啲人俾人打
唔想佢地再撩交打

試過太多次喇
我放棄咗
我有話過唔係委屈
但係佢地唔聽

多謝曬你地先
而家有人同我傾下其實已經好咗好多

本身有meditation等等好多唔同嘅recover嘅方法
但係一係就俾情緒主導
一係就佢見到我做緊其他嘢唔係溫書就鬧

thanks!!!

無得救
cut家用啦

叫佢投返對家啦，失民心

唔好自殘咁傻豬吖
留返條命鬥長命
我明白果種感覺，但真係要意志堅定
入去同我聽咗段錄音佢

阻阻大家，唔好意思
如果你灰心失望氣憤
希望大家能夠聽下呢兩段關於立法會嘅錄音

多謝你地咁夜陪我傾
有啲咩搵我講下都得啊
再唔係我可以免費占卜塔羅牌（錯重點）

夜喇夜喇
大家都唔好回po喇
快啲去訓！！！
我咩方法都會試下
至少要令我媽理解體諒我諗法

佢黃嘅
我中學生一個 得佢cut我家用

聽咗喇
考慮緊每晚臨訓聽一次

有咩事上黎大家四四六六拆掂佢，
唔洗自己收收埋埋忍住，屋企人唔體諒就上黎搵出口，
大家傾下講下舒服d，睇下其他野分散下，
傷害自己係一件好傻嘅事，少一個真係少好多

漏咗
我都要訓練自己eq
少啲駁佢多啲聆聽
理解體諒佢

多謝

我點都會留番條命
做到幾多得幾多

sorry 都要講聲
屌你老母
同我老豆一撚樣
「道德僵硬化」 患者
俾人打唔可以制服，圍住人就算
Excuse me????!!!!!!!

道德僵硬化
我聽日研究下

網上講又話廢青
出黎遊行又阻街
呢加寫牆係最低阻礙最和諧方式
藍陣都可以寫
不過佢地個腦過左火
一黎就郁手郁腳

睇到你留言笑咗
但學到野

合法就等於合情合理？
法律咪又係人訂，
更何況法律係由不公義議會制定。